\section{Aclaraciones}

El diagrama fue dividido en secciones para facilitar la legibilidad, pero debe ser entendido como uno solo, por lo que siempre que aparezca una entidad con un nombre repetido debe ser entendida como la misma entidad. A lo largo de los fragmentos de diagrama algunas se verán muy repetidas, y es por eso que se juzgó más comprensible hacer una división a tener entidades con tantas relaciones que se complicara la lectura. Este mismo criterio se aplicó en el anexo final con los diagramas del MR.

En esta sección se pretende explicar las decisiones tomadas y ayudar a la comprensión del diagrama. Entendemos que si bien el diagrama en sí mismo debe comunicar la intención de cómo se quiere representar el problema, en este caso la magnitud es tal que nos parece necesario agregar algunas aclaraciones en paralelo que faciliten la interpretación de lo que el diagrama representa.

\subsection{Estudiantes/Profesores/Graduados}

\begin{enumerate}
  \item Sólo modelaremos entidades políticas de la facultad. Con esto nos referimos a que los alumnos, docentes y graduados no tendrán historia académica. Sólo existen en el sistema Estudiantes si fueron electos o se postularon.
  \item Los cargos de estudiantes que duran 2 años y los cargos de profesores que duran 4 años están \textit{sincronizados}. Es decir, cuando se cambian los profesores también se cambian los estudiantes.
  \item Consideramos a que los candidatos a Decano y Rector sólo pueden ser profesores de alguna universidad nacional equivalente a la UBA y ambos cargos duran 4 años. Además, no necesariamente pertenecen a una agrupación y a un claustro porque puede que no ejerzan el cargo de profesor en la facultad en la cual se postulen para cargo político.
  \item Asumimos que todos los profesores son argentinos.
\end{enumerate}

\subsection{Consejo Directivo}
\begin{enumerate}
  \item Asumimos que cada agrupación postula por lo menos 10 candidatos.
\end{enumerate}

\subsection{Consejo Superior}
\begin{enumerate}
  \item Las elecciones de Consejo Superior pueden realizarse sin importar si ya se realizaron o no las elecciones de consejos directivos correspondientes a ese mandato.
\end{enumerate}
